# 7 Colors [Laravel]
Данная игра была сделана с целью участия в цифровой олимпиаде "[Волга-IT’XXI](https://www.volga-it.org/)"
Ссылка на само задание отборочного этапа: [Файл PDF](https://www.volga-it.org/wp-content/plugins/wp-olymp/files/eba9ca7c9e68c9d1f027f11bc847856d.pdf)

Также дополнительно добавлен одиночный режим игры с компьютером с несколькими уровнями сложности.
## Установка (Локально)
Необходимые компоненты (Linux):
* Настроенный Apache + PHP + MySQL
* [Composer](https://getcomposer.org/)

Склонируйте репозиторий командой:
```
git clone https://gitlab.com/DraculaPhp/filler.git
```

Установите зависимости командой:
```
composer install
```

Выполните:
```
cp .env.example .env
```

Далее необходимо в файле <strong>.env</strong> ввести свои данные от базы данных в полях <strong>DB_*</strong>

Также обязательно не забудьте выполнить:
```
php artisan key:generate
```

Выполните миграции:
```
php artisan migrate
```

Запустите сервер командой:
```
php artisan serve
```

После запуска игра будет доступна по адресу http://127.0.0.1:8000/.
Далее будет окно с выбором присоединиться к существующей игре / создать новую.
Если вы выбрали создание игры, тогда следующим окном будет окно выбора режима игры одиночная/парная.
Если вы выбрали одиночную игру, то дальше вам необходимо выбрать уровень сложности:
легкий, средний, тяжелый. После этого нужно ввести параметры игры.
Для присоединения к игре нужно ввести её идентификатор.
После успешного создания игры / присоединения, перед вами загрузится игровое поле
с разноцветными кнопками вверху, с помощью которых делается ход. Номер текущего игрока
выводится вверху, игроки ходят по порядку. Если выбран одиночный режим, то
компьютер сам будет делать свой ход после вашего. Игра завершается после того как один из
игроков захватит 50% и более от игрового поля. После этого ходы делать нельзя.

Пример запросов АПИ:

Сделать ход (PUT):
http://127.0.0.1:8000/api/game/60a785cc-bd17-4e94-9358-11cd32d77f16?playerId=1&color=white
 
Просмотреть состояние игры (GET):
http://127.0.0.1:8000/api/game/60a785cc-bd17-4e94-9358-11cd32d77f16

Создать игру (POST):
http://127.0.0.1:8000/api/game?width=19&height=9

## Тестирование приложения

Перед миграцией в тестовую базу данных очистите кеш командой:

```
php artisan config:clear --env=testing
```

Затем проведите миграции командой:

```
php artisan migrate --env=testing
```

Для запуска тестов используйте:

```
php artisan test
```
